得罪埃多安被迫流亡美國 哈根蘇古開Uber維生

還記得「土耳其皇帝」哈根蘇古（Hakan Sukur）嗎？這位土耳其名宿因為得罪獨裁者埃多安，被迫流亡美國，既不能與家人相見，財產亦被政府凍結。現在只能在華盛頓開Uber維生。他控訴埃多安：「他把我的一切都剝奪了」。

哈根蘇古是2002年世界盃土耳其取得季軍的功臣，球員生涯曾效力加拉塔沙雷、國際米蘭、帕爾馬、布力般流浪等球會，更是加拉塔沙雷千禧年奪取歐洲足協盃冠軍的功臣。哈根蘇古在退役後從政，一度加入埃多安的正義與發展黨（英文簡稱AKP），但在2013年因為政見不合而脫黨。自此後埃多安把他視為政權敵人，並大力打壓。他透露，自己曾在加州經營咖啡店，但屢遭破壞，㺺在靠賣書和開Uber維持收入。蘇古描述，破壞者播放著AKP宣揚的音樂。而在美國跟蘇古合照過的土耳其學生，更因此被囚14個月。

埃多安對哈根蘇古一網打盡。後者向德國媒體Welt am Sonntag說：「脫離後我們成為敵人。有人向老婆的時裝店掟石，我的孩子在街頭被人欺負。許多跟我有關係的人，都有財政問題。每次我發表言論後都受到威脅。我離開土耳其後，他們禁錮我父親，財產亦被凍結。」

「我一無所有。埃多安把我一切都奪走了：我的自由、我的表達權利，我的工作權。」蘇古父親被發現患上癌症後，已改為軟禁家中，而他的母親同樣患有癌症。

蘇古對於土耳其的未來有不一樣的想法：「我加入AKP的時候，土耳其具備加入歐盟的資格、而且吸引歐洲投資。但是埃多安把國策由面向歐洲變成面向中東。」

支持回教嘅白人左翼去咗邊？

白左係白人入面最血醒同最假果班

踢緊李城點係美國渣Uber

奧燒點解要支持埃多安